\SetVersePairs{
{\item \VSup{3}Quanta audívimus et cognóvi\TerminatioCI{mus}[ ]{e}a. {\ResponsoriumC} Et patres nostri narravé\TerminatioCI{runt}[ ]{no}bis.~\Responsorium}%
{\item \VSup{3}Tudo aquilo que ouvimos e a\TerminatioCI{pren}{de}mos. {\ResponsoriumC} E transmitiram para nós nos\TerminatioCI{sos}[ ]{pais}.~\Responsorium},
{\item \VSup{4bcd}Generatióni álteri narrántes laudes Dómini, et virtú\TerminatioCI{tes}[ ]{e}ius. {\ResponsoriumC} Et mirabília eius \TerminatioCI{quæ}[ ]{fe}cit.~\Responsorium}%
{\item \VSup{4bcd}À nova geração nós conta\Flexa*{re}[mos:] As grandezas do Senhor e seu \TerminatioCI{po}{der}. {\ResponsoriumC} As maravilhas que por nós rea\TerminatioCI{li}{zou}.~\Responsorium},
{\item \VSup{7}Ut ponant in Deo spem \Flexa*{su}[am,] et non obliviscántur ópe\TerminatioCI{rum}[ ]{De}i. {\ResponsoriumC} Et mandáta eius \TerminatioCI{cu}{stó}diant.~\Responsorium}%
{\item \VSup{7}Para que ponham no Senhor sua espe\Flexa*{ran}[ça;] das obras do Senhor não se \TerminatioCI{es}{que}çam. {\ResponsoriumC} E observem fielmente seus \TerminatioCI{pre}{cei}tos.~\Responsorium},
{\item \VSup{24}Et pluit illis manna ad man\TerminatioCI{du}{cán}dum. {\ResponsoriumC} Et panem cæli de\TerminatioCI{dit}[ ]{e}is.~\Responsorium}%
{\item \VSup{24}Fez chover-lhes o maná e ali\TerminatioCI{men}{tou}-os. {\ResponsoriumC} e lhes deu para comer o pão \TerminatioCI{do}[ ]{céu}.~\Responsorium},
{\item \VSup{25}Panem angelórum manducá\TerminatioCI{vit}[ ]{ho}mo. {\ResponsoriumC} Cibária misit eis ad ab\TerminatioCI{un}{dán}tiam.~\Responsorium}%
{\item \VSup{25}O homem se nutriu do pão \TerminatioCI{dos}[ ]{an}jos. {\ResponsoriumC} e mandou-lhes alimento em a\TerminatioCI{bun}{dân}cia.~\Responsorium},
{\item \VSup{29}Et manducavérunt et saturáti \TerminatioCI{sunt}[ ]{ni}mis. {\ResponsoriumC} Et desidérium eórum áttu\TerminatioCI{lit}[ ]{e}is.~\Responsorium}%
{\item \VSup{29}Eles comeram e beberam à \TerminatioCI{von}{ta}de. {\ResponsoriumC} O Senhor satisfizera os seus \TerminatioCI{de}{se}jos.~\Responsorium},
{\item \VSup{35}Et rememoráti sunt quia Deus adiútor est \TerminatioCI{e}{ó}rum. {\ResponsoriumC} Et Deus excélsus redémptor \TerminatioCI{e}{ó}rum est.~\Responsorium}%
{\item \VSup{35}Recordavam que o Senhor é su\TerminatioCI{a}[ ]{ro}cha. {\ResponsoriumC} e que Deus, seu redentor, é o Deus \TerminatioCI{Al}{tís}simo.~\Responsorium},
{\item \VSup{38ab}Ipse autem est \TerminatioCI{mi}{sé}ricors. {\ResponsoriumC} Et propitiátur iniquitáti, et non \TerminatioCI{di}{spé}rdit.~\Responsorium}%
{\item \VSup{38ab}Mas o Senhor, sempre benigno e com\TerminatioCI{pas}{si}vo. {\ResponsoriumC} não os matava e perdoava o seu \TerminatioCI{pe}{ca}\-do.~\Responsorium}
}